大律師公會：關注有影片顯示警用非必要武力

反對修訂《逃犯條例》市民昨日（12日）在金鐘與警方爆發激烈衝突，大律師公會今日（13日）發表聲明，強烈譴責任何一方的暴力行為，呼籲公眾繼續以耐心及理性的態度表達意見。

大律師公會表示，嚴重關注有影片顯示警方作出罔顧示威者及前線記者安全行為，「包括在示威者似乎沒有對警方或公眾造成威脅下，向一些手無寸鐵的示威者，甚至一些顯然是記者的在場人士使用非必要的武力」，顯示警方似乎已遠超其行使維持公共秩序的合法權力。

大律師公會指出，政府必須深切自省是否堅持修例，任何認為本身是需要向公眾負責任的政府必然會暫緩修訂，與社會各方進行對話，重新考慮立場。

可唔可能採取法律行動？

得個講字，落案告班黑警啦

大律師公會係香港嘅良心